balas robijnen.
Hal beschreven Henry VIII, op weg naar de Tower vorige naar zijn kroning, zoals het dragen van "een jas van geheven goud, de belading geborduurd met diamanten en andere rich stones, en een geweldige bauderike over de nek van grote balasses."
De favorieten van Jacobus I droeg oor-ringen van smaragden gevestigd in goud filigrane.
Edward II gaf aan Piers Gaveston een kostuum van rood-gouden armour bezaaid met jacinths, een kraag van gouden rozen met turquoise-stones en een doodshoofd-cap _parseme_ met parels.
Henry II droeg jewels hefboombeweging handschoenen om de elleboog, en had een hawk-handschoen genaaid met twaalf robijnen en tweeenvijftig geweldige roteert.
Het hertogelijk hat van Charles de huiduitslag, de laatste hertog van Bourgondië van zijn ras, hing met peervormige parels en bezaaid met saffieren.
Hoe voortreffelijk leven was!
Hoe schitterend in zijn pracht en versiering!
Zelfs gelezen over de luxe van de dode was geweldig.
Hij richtte zijn aandacht op borduurwerk en de wandtapijten die het kantoor van fresco's in de chill kamers van de noordelijke landen van Europa.
Als hij onderzocht het onderwerp--en hij had altijd een buitengewone faculteit absoluut opgenomen voor het moment wat hij aantrad - hij was bijna bedroefd door de weerkaatsing van de ruïne die indertijd op mooie en prachtige dingen.
Hij is in ieder geval ontsnapt was.
Zomer gevolgd zomer en de gele jonquils bloeide en stierf vele malen, en nachten van horror herhaalde het verhaal van hun schaamte, maar hij bleef ongewijzigd.
Geen winter ontsierd zijn gezicht of gebeitst zijn flowerlike bloom.
Hoe anders was het met materiële zaken!
Waar hadden ze doorgegeven aan?
Waar was de grote crocus gekleurde gewaad, waarop de goden vochten tegen de giganten, die waren gemaakt door bruine meisjes voor het plezier van Athena?
Waar de enorme velarium dat Nero had uitgestrekt over het Colosseum in Rome, dat Titan sail van paars op die werd voorgesteld de sterrenhemel en Apollo rijden een strijdwagen getrokken door wit, verguld-verfijnde rossen?
Hij verlangde van de nieuwsgierige tafel servetten 73.36.03 voor de priester van de zon, die getoond werden alle lekkernijen en viands die kon worden gezocht voor een feest; het uitvaartcentrum doek van Koning Chilperic, met haar drie honderd gouden bijen; de fantastische gewaden die enthousiast de verontwaardiging van de bisschop van Pontus en waren dachten met "leeuwen, panters, beren, honden, bossen, rotsen, jagers--all in feite dat een schilder zijn kopie van de natuur"; en de vacht die Charles van Orleans eenmaal droeg, op de mouwen werden geborduurd de verzen van een song begin "_Madame, je suis tout joyeux_", de muzikale begeleiding van de woorden wordt aangericht in gouddraad , en elke noot, vierkante vorm in die Dagen gevormd met vier parels.
Hij las van de kamer die bereid was om het paleis op Rheims voor het gebruik van koningin Joan van Bourgondië en werd gedecoreerd met "dertien honderd en eenentwintig papegaaien, gemaakt in broidery en niet voorkomen met de King's Arms, en vijf honderd en zestig één vlinders, wiens vleugels werden versierd met de wapens van de koningin, de gehele werkte in goud."
